中伏！！！仆街閪工，播毒老細，做設計慘L過狗！長文慎入！（代POST）

做設計小弟深知唔容易，做過freelance、做過長工，都見唔少奇鳩怪客人同上司。扮去地png檔原來真身係改咗做.png嘅jpeg、冇文字檔比六十幾張充滿字嘅jpeg叫人排書、bright啲嘅黑唔要灰、例行OT冇補水，我都遇過！但今次呢間印刷設計公司就真係中伏中到仆街！！

回想起第一日返工就已經比個老細嚇一嚇，仆佢個街我完全可以好清晰咁見到佢個樣，佢冇戴罩！唔止係第一日，之後日日都係咁，又勁撚鍾意行黎行去，間唔中唔知佢係清喉嚨定咳，有痰咁款。

呢間嘢接啲job老肚我睇佢網站已經知，但工作量就出奇地幾多！老細成日有job打尖做，話唔急又突然急。我都係默默做，鬼叫疫情大爆炸暫時搵唔到第分工就做住先。我因為住嗰棟有確診者，所以report比老細&主管知，然後主管叫我wfh14日當自我隔離。有時做設計wfh仲慘撚過返公司好似你wfh就吸風飲露、連飯都唔撚洗食咁。

BUTT！！！就係我wfh最後一日臨收工接到我主管電話！話因為疫情關係公司接job少咗唔需要咁多人手redundant咗我！我做埋手上啲嘢就被炒！第日返公司執嘢拎cheque！ 我頂佢個肺就咁打電話通知？！我真係未試過咁撚閪！我當時保持冷靜咁話「哦。好嘅。」但係我內心係覺得間嘢真係垃撚圾到，洗唔洗書面通知都冇？email我都得掛？係嬲嘅！條氣係唔鋸嘅，不過有咩風浪未見過，死死地氣同財政條友講出cheque嗰時比埋個書面通知，佢話OK。

（呢個時候唔知情嘅senior設計同事A仲要WhatsApp我同我分配工作Sorry啊A，你嗰堆嘢要自己做返）

第日返到去拎cheque，先把幾火條數對過就啱，但說好的書面通知就冇，我問起，財政條友話問老細，叫我坐住先。一坐坐咗我半個鐘！個心已經覺得佢玩玩地嘢。當財政條友話準備好啦，我一睇「辭退原因：即日通知。」，內心即刻仆佢個街正垃圾鬼，原因啊文盲！唔係點通知啊！即日通知打呢四隻字搞你咁春耐？反正都等Q咗我半個鐘，返黎拎cheque又晒L咗我一個口罩，我就再同財政條友講「咦，個原因。。。」財政條友勁尷尬咁話「我再同老細講下，你等等。」

等咗十分鐘，財政條友好細聲咁話「呃。。。準備好啦。」我一睇！屌佢老尾冚家剷啊「辭退原因：不符合公司要求。」？！！！於是我直接敲門搵老細傾，我都未開聲，條仆街就已經好串咁話「我係老細，我炒你洗咩要原因？我就係唔想寫疫情關係redundancy啊。我都比你wfh咗2個禮拜，仲想點？我話比你聽，我嗰棟夠有人確診啦，我未照返工。」（（（哦！哦！哦！拿！大家認住佢，屌咁條友即係日日播毒！啊老細你估我想我棟大廈有人確診嘅？「你唔想我wfh大可以同我講冇得wfh，我冇要求一定要wfh，我只係盡社會責任通知你。」扮完仁慈比我wfh，依家又發脾氣？

我話「你寫不符合公司要求。有冇咩proof?」我係呢間垃圾公司做嘅時間唔長，但係自問已經幫手做咗一堆嘢，啲客ok完都out埋啦！！條仆街話「不符合就不符合，洗咩有proof？」小弟既然都入咗黎同條仆街理論，於是就問「咁嗰日電話又點解話疫情redundant呢？頭先又無啦啦提起不滿wfh？依家又話唔符合公司要求，咁我都想聽下我點唔符合法。」跟住條仆街冇答我返而串柒柒咁講「咁你可以做咩啊？夠膽未去勞工處吿我囉（手指指），你要吿先好喎！」 佢嗰長嘴臉！！

我好冷靜咁話「好。」我知道老闆炒人唔需要理由，但係咪需要咁串撚柒柒啊？雖然未必吿到佢，但我行出公司之後即刻打去勞工處，認識多啲都好啊。勞工處駁咗去1823，個員工話呢種情況除非公司計少咗錢，如果唔係都冇得做咩我後來再問我HR嘅friend，佢聽出端倪咁話如果寫redundant，要睇返合約協議，通常短期內無得請返同樣職位，有公司試過咁樣俾人告。

本身炒我嘅原因我已經係電話得知，小弟只係想話有一個正式嘅書面通知，點知redundant呢隻字原來咁講究，真係長知識。「咁你可以做咩啊？夠膽未去勞工處吿我囉（手指指），你要吿先好喎！」吿唔到你，唯有叫人小心啲唔好中伏

頭盔ON，唔開全朵。呢個真係唔係全朵。
想知邊間就Google打byn printing & design limited

推

香港地做仆街老世真係易
屌啦星棟野有人確診都叫人照番

扮野叫人WTH又唔抵 覺得蝕錢 明明係屋企連lunch time都無

有冇design嘅同路人 逆市俾人炒

Design 狗幫推

個個都話慘過狗 那為何不直接做狗？

心灰 決定離開設計界

噉嘅公司同老細早走早著啦
比人知下，等其他人唔好中伏

去search下最後個幾個key words 就搵到架啦

我做marketing 嫁咋
點撚知要做埋design

人工唔撚包嫁喎
一個人做3個人野

全公司做得最耐個個唔夠一年
發生咩事

啲細firm最鐘意 話你學野 就咩都要你做 差在要你洗埋個廁所

Design 狗輕輕一推

巴打 睇你想唔想玩大佢 我幫你望左政府個保就業list有佢名
剩低既你識做啦

咁就有得玩btw我代朋友出 人地無棍

有個同事被assign 要負責每日執台囉

我有經驗 啱啱先投訴完上一間公司

可以點做？ 睇下我朋友會唔會玩大佢

小弟<---呢度咪不符合公司要求囉

我代出架咋 朋友佢無棍

應該開係上班台

一係重開？

首先你要知佢具體返咗邊一條例
例如炒人啦
唔出糧啦
同埋你要有證據